\chapter{Разработка и описание структурной схемы}
\label{cha:ch_2}

\textbf{Схема электрическая структурная (Э1)} определяет основные функциональные части изделия, их назначение и связи и служит для общего ознакомления с изделием. 

Все функциональные части на схеме изображаются в виде прямоугольников или условных графических обозначений с указанием типа элемента.

На схеме допускаются поясняющие надписи, диаграммы, таблицы, указания параметров в характерных точках (величины токов, напряжений, формы и величины импульсов), математические зависимости и т.п.

\section{Описание структурной схемы}

\begin{centering}
\begin{figure}[H]
    \centering
        \includegraphics[scale=0.7]{inc/img/structure.png}
    \caption{Структурная схема системы Э1}
    \label{fig:struct_scheme}
\end{figure}
\end{centering}

Структурная схема системы представлена на рис. \ref{fig:struct_scheme}.

Схема содержит:
\begin{itemize}
	\item источник питания;
	\item блок датчиков;
	\item блок микропроцессора;
	\item блок световой индикации;
	\item драйвер экрана;
	\item экран;
	\item персональный компьютер (опционально).
\end{itemize}

Источник питания стабилизирует входное питание +5 В для питания элементов схемы. Источник питания содержит линейный регулятор напряжения, сглаживающий фильтр и световую индикацию наличия питания.

Блок датчиков представляет из себя набор тензорных датчиков измерения изгиба, присоединяемый к микроконтроллеру через разъем на плате.

Блок микроконтроллера содержит микроконтроллер, генератор тактовой частоты и сглаживающий фильтр. Также к нему подведен USB-разъем, через который осуществляется связь с персональным компьютером.

Блок световой индикации используется для сигнализировании об успешной/не успешной работе устройства.

Драйвер экрана представляет из себя набор микросхем, обеспечивающих подключение экрана к микроконтроллеру по протоколу SPI для уменьшения количества используемых разъемов микроконтроллера.

Экран представляет собой текстовый дисплей с разрешением $2$ строки по $16$ символов на каждую. Используется для вывода общей рабочей и отладочной информации. Подключается к блоку драйвера экрана, а также имеет подстроечный резистор для регулировки контрастности.